{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"5","quiz":[{"id":306,"question":"الشاخصة   [[a46]] معناها :","a":"تمهل هناك أكوام من الحصى أمامك على بعد 150م.","b":"أمامك خطوط تباطؤ (مطبات) على بعد 50 إلى 100م من المطب القريب.","answer":"2"},{"id":318,"question":"الشاخصة   [[b30]] تعني :","a":"ممنوع وقوف مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 10000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة.","b":"ممنوع وقوف المركبات التجارية .","answer":"1"},{"id":307,"question":"الشاخصة   [[a33]] معناها :","a":"مدخل نفق أمامك.","b":"شاخصة قف أمامك على بعد 150 متراً.","answer":"2"},{"id":327,"question":"الشاخصة   [[c1]] والتي كتب تحتها التجارية تعني","a":"الوقوف مسموح للمركبات التجارية فقط.","b":"الوقوف مسموح للمركبات العمومية.","answer":"1"},{"id":325,"question":"الشاخصة   [[b48]] معناها :","a":"لا تجوز الاستدارة يساراً حول الدوار.","b":"أعط حق الأولوية لحركة السير التي تسير حول الدوار.","answer":"2"},{"id":322,"question":"وضعت الشاخصة   [[b37]] قبل ملتقى مع سكة حديد ولا يوجد خط توقف ولا حاجز، أين تقف :","a":"متر واحد قبل سكة الحديد القريب.","b":"أربعة [4] أمتار قبل خط سكة الحديد القريب.","answer":"2"},{"id":320,"question":"ما هي الشاخصة التي تلزمك بإعطاء حق الأولوية في المفترق","a":"الشاخصة   [[b36]]","b":"الشاخصة   [[b37]]","answer":"1"},{"id":314,"question":"ما هي الشاخصة التي تشير إلى الدخول إلى طريق بلدية؟","a":"الشاخصة    [[b20]]","b":"الشاخصة   [[b24]]","answer":"2"},{"id":309,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[b49]] ؟","a":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار فقط باتجاه الأسهم.","b":"اعبر المكان الموسوم بهذه الشاخصة من جانبه الأيمن أو من جانبه الأيسر.","answer":"2"},{"id":303,"question":"الشاخصة   [[a17]]معناها :","a":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","b":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين ثم إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":312,"question":"الشاخصة    [[b7]] معناها :","a":"أعط حق الأولوية لحركة السير من الجهة المقابلة.","b":"لك حق الأولوية بالنسبة للمركبات القادمة من الجهة المقابلة.","answer":"1"},{"id":328,"question":"تعني الشاخصة   [[c1]] :","a":"أعط حق الأولوية للمركبات الواقفة في الطرق التي أمامك.","b":"موقف للمركبات.","answer":"2"},{"id":308,"question":"عندما تشاهد الشاخصة   [[a35]] :","a":"حافة الطريق غير ثابتة - أحذر التغريز .","b":"خفف السرعة - خطر التزحلق.","answer":"2"},{"id":323,"question":"عندما ترى الشاخصة   [[b43]] :","a":"سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن أمام الشاخصة.","b":"سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن خلف الشاخصة.","answer":"2"},{"id":302,"question":"الشاخصة   [[a15]]معناها :","a":"مفترق - أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","b":"الطريق آخذ في الاتساع.","answer":"1"},{"id":313,"question":"تعني الشاخصة   [[b17]] :","a":"ممنوع دخول المركبات التي يزيد عرضها مع حمولتها بالأمتار عما هو مسجل في الشاخصة.","b":"ممنوع دخول مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي المسموح به عما هو مسجل في الشاخصة.","answer":"1"},{"id":311,"question":"الشاخصة   [[b1]] معناها :","a":"مغلق أمام جميع أنواع المركبات بما فيها عربات اليد من الاتجاهين.","b":"مغلق أمام المركبات الميكانيكية فقط من الاتجاهين.","answer":"1"},{"id":305,"question":"أنت تقترب من ملتقى سكة حديد ورأيت الشاخصة   [[a30]]  وأمامك تسير مركبة بطيئة :","a":"ممنوع اجتيازها.","b":"يجوز اجتيازها إذا استطعت إكمال عملية التجاوز قبل الوصول إلى الملتقى.","answer":"1"},{"id":321,"question":"عندما تُقام الشاخصة   [[b37]] في مفترق لا يوجد فيه خط توقف، فأين تقف :","a":"قبل مكان عبور المارة.","b":"في مكان تستطيع أن ترى منه حركة السير القاطعة.","answer":"2"},{"id":315,"question":"كيف تعرف نهاية الطريق البلدية ؟","a":"من الشاخصة   [[b25]]","b":"من الشاخصة التي تشير إلى سرعة 80كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":324,"question":"الشاخصة   [[b44]] معناها :","a":"لك حق الأولوية في الطريق التي أمامك.","b":"سر إلى الأمام فقط وإذا كان السهم باتجاه مائل فسر في اتجاه السهم.","answer":"2"},{"id":304,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[a32]] ؟","a":"أمامك ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 10م.","b":"أمامك ملتقى سكة حديد ملغي.","answer":"1"},{"id":300,"question":"ما معنى الشاخصة   [[b34]]؟","a":"ممنوع دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم فقط.","b":"نهاية المنطقة التي يُحظر فيها دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم.","answer":"2"},{"id":319,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b30]] ؟","a":"الشاخصة   [[b66]]","b":"الشاخصة   [[b31]]","answer":"2"},{"id":301,"question":"تعني الشاخصة   [[a14]]:","a":"مفترق تفرع طرق إلى اليمين.","b":"لا تجوز الاستدارة إلى اليسار.","answer":"1"},{"id":317,"question":"تعني الشاخصة   [[a48]] :","a":"مركبة زراعية تقطع الطريق على بعد 150م.","b":"مسلك خاص للتراكتورات.","answer":"1"},{"id":310,"question":"تعني الشاخصة   [[a40]] :","a":"هنالك خطر على بعد 150 متر لم تحدد له شاخصة.","b":"أمامك شاخصة قف .","answer":"1"},{"id":313,"question":"هل هناك فرق بين الشاخصة   [[a12]] والشاخصة   [[a14]] ؟","a":"نعم، الأولى تُحذر من مفترق تقاطع والثانية تُحذر من مفترق تفرع.","b":"كلا، لا يوجد فرق بينهما.","answer":"1"},{"id":300,"question":"تعني الشاخصة   [[a14]]:","a":"ملتقى تفرع طرق إلى اليسار.","b":"مفترق تفرع طرق إلى اليمين.","answer":"2"},{"id":320,"question":"المسافة بين شاخصة تحذير والشيء التي تحذر منه تكون عادةً:","a":"150م.","b":"170م.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}